\documentclass{article}
\usepackage{ctex}
\usepackage[top=2.45cm, bottom=2.45cm]{geometry}
\title{3 小时快学期权}
\author{Stephen CUI}
\date{2023-10-10}
\begin{document}
\maketitle
\section{短剑式：卖方策略}
短仓（义务仓，short option）指卖出期权、收入权利金，并负有义务的一方。
\subsection{怎样卖期权}
\subsubsection*{六个注意事项}
\begin{enumerate}
    \item 止损第一
    \item 仓位不能过重
    \item 顺势而为
    \item 多卖虚值期权
    \item 多卖被高估的期权
    \item 盯市、盯市、再盯市
\end{enumerate}
\subsection{保证金和卖方风险}
\section{化剑式：保险策略}
持股票，买认沽，股价下跌包财富。

买认购，借股票，卖空风险全送掉。

% 借股票，买认购，卖空风险全送掉。
\subsection{什么是保险策略}
期权保险策略可以分为两种：一种是在持有标的的证券或买入标的证券的同时，买入相应数量的认沽期权，为标的证券提供价格下跌的保险；另一种是融券卖出标的证券时买入相应数量的认购期权，为标的证券提供价格上涨的保险。
\section{重剑式：增强收益策略}
备兑开仓策略是指持有现货，预期未来上涨可能性不大，就可以卖出认购期权构成备兑组合，以增强收益。用卖出认沽期权锁定买入价是指准备买入股票，但认为现有股价过高或预期未来可能下跌，就可以卖出认沽期权以锁定买入价格，并通过收取期权费来降低建仓成本。（\textbf{卖出一个认股期权，锁定价格（因为是想买股票嘛）然后期权金还可以用来降低成本。}）
\subsection{什么是备兑开仓策略}
\subsection{备兑开仓三个注意事项}
\paragraph{合约选择}
深度实值的期权，到期时被行权的可能性大，期权的时间价值相对较小，备兑投资的收益也相对较小；深度虚值的权利金则较小。因而最好选择平值或轻度虚值的合约。
\paragraph{心理准备}
\paragraph{及时调整}
\subsection{买股票还是卖认沽}
卖出认沽期权策略的不足之处主要体现在当标的价格出现大幅下跌，将面临保证金不足的风险和较大的亏损。
\section{花剑式：组合策略}
\subsection{合成股票策略}
\subsection{跨市和勒式策略}
\paragraph{买入跨式策略} 当投资者预期市场会出现大幅变动，但又不能准确判断标的证券变动方向时，可以买入相同数量、相同行权价的同月认购和认沽期权来构建买入跨市策略，捕捉市场大幅变动的收益，该策略构建成不能有限，理论上获得的收益无限。

建立买入跨式组合前需要对后市波动幅度有比较大的把握方可操作，因为需要支付双重的权利金。

\paragraph{卖出跨式策略} 当投资者预期市场会出现小幅盘整，则可以卖出相同数量、相同行权价的同月认购和认沽期权来构成卖出跨式策略，在市场小幅波动时获取收益，该策略在卖出开仓时可以获得权利金收入，收益有限，但承担的市场风险确实无限的。

\paragraph{买入牛市价差策略}
当投资者对未来行情适度看涨时，可以运用牛市价差策略。策略构建口诀为“买低卖高”，即买入低行权价的期权，再卖出一个高行权价的同月同类型期权。

牛市价差组合中两腿成交相距时间不宜过长。若投资操作时义务仓一腿先成交，而另一腿未成交时，可及时以稍差的价位成交另一腿，以避免风险敞口的暴露。

\paragraph{蝶式价差策略}
蝶式价差策略由三种不同行权价的期权合约组成，主要分为买入认购蝶式期权组合、卖出认购蝶式期权组合、买入认沽蝶式期权组合、卖出认沽蝶式期权组合。
\end{document}